美參院准軍艦停靠台灣 中國外交部嚴正關切並堅決反對 已向美方提出嚴正交涉

美參院准軍艦停靠台灣 中國外交部生氣了！

2017-06-29 20:29

〔即時新聞／綜合報導〕美國參議院軍事委員會通過2018年度「國防授權法」草案，同意美國海軍軍艦可定期停靠台灣港口。中國外交部對此表示，相關法案內容是干涉中國內政，中方嚴正關切並堅決反對，並已向美方提出嚴正交涉。

美國聯邦參議院軍事委員會28日以21票對6票表決通過，允許美國海軍「在高雄或其他合適的台灣港口定期停靠，並且允許美軍太平洋司令部接受來自台灣的停靠。」外媒分析，這項議案可能撼動美國過去40年來的「一個中國」政策。

中國外交部發言人陸慷今天在例行記者會上針對相關問題表示，中方對於美方通過相關法案表示嚴正關切，並堅決反對。他強調，台灣問題攸關中國主權及領土完整，屬中國內政，美方相關法案的內容嚴重違反中美聯合公布的三個原則，是干涉中國內政，北京不可能接受，已針對此事向美國政府提出嚴正交涉。

陸慷重申，呼籲美方恪守在台灣問題上向中國大陸所作承諾，立即停止美台軍事聯繫及售台武器，以免損害中美關係。
<自由時報>

嚴正交涉真係一個好抽象嘅概念

你支那依家干涉人地干涉你地內政嘅內政喎，咁點計先

美軍可以上岸？

一地碎片

學五毛話頭
你唔攪人有乜好驚
剩係識攪事

中華民國內政關你撚事

taiwan no.1

台灣關你支那撚事咩

笑左

既然係中國不可分離嘅一部分
點解咁樣都管唔到?

"行得正企得正怕咩人睇你 "